<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel>
<title>sIA</title><link>https://sia2news.netlify.app</link><description>Noticias y análisis sobre IA en Latinoamérica.</description>
<item><title>Google Cloud Lanza Capacita+, un Plan para Formar a los Futuros Generadores de IA</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-04-google-cloud-lanza-capacita-un-plan-para-formar-a-los-futuros-generadores-de-ia-015338.html</link><description>En un esfuerzo para impulsar la adopción de la inteligencia artificia (IA) generativa en México, Google Cloud lanzó recientemente Capacita+, un plan innovador para capacitar a más de 200 mil estudiantes y profesionales en IA generativa en record tiempo. Según el anuncio publicado por Google Cloud, e</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>Un Paso towards una Agricultura Más Sostenible: Gobierno Federal Emite Decreto Contra Plaguicidas Tóxicos</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-03-un-paso-towards-una-agricultura-mas-sostenible-gobierno-federal-emite-decreto-co-215533.html</link><description>Después de años de denuncias y campañas de conciencia sobre los peligros de los plaguicidas tóxicos, el gobierno federal ha emprendido un paso importante hacia una agricultura más sostenible. Un decreto histórico que busca erradicar 35 plaguicidas dañinos del mercado ha sido emitido, lo que promete </description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>Un golpe dura para Google: compartir datos de búsqueda con competidores</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-03-un-golpe-dura-para-google-compartir-datos-de-busqueda-con-competidores-214212.html</link><description>En un veredicto importante, un juez ha desestimado la demanda de la Comisión Europea para que Google vendera Chrome y Android, aunque no ha quedado a salvo en su completo intento de monopolizar la internet. El tribunal ordenó que Google deba compartir información sobre las búsquedas realizadas por s</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>Un análisis crítico de las gafas Ray-Ban Meta: ¿son una necesidad o un gasto?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-31-un-analisis-critico-de-las-gafas-ray-ban-meta-son-una-necesidad-o-un-gasto-042846.html</link><description>Las gafas Ray-Ban Meta son el resultado de la colaboración entre la legendaria marca de gafas italiana y la gigante tecnológica Meta, que busca unir la funcionalidad de las gafas de realidad aumentada con el estilo y la singularidad de la marca. Aunque parezca que las gafas ofrecen una experiencia d</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>La Revolución en la Intelligencia Artificial con Suno AI</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-31-la-revolucion-en-la-intelligencia-artificial-con-suno-ai-124827.html</link><description>La inteligencia artificial (IA) ha sido uno de los temas más populares y cruciales en el mundo tecnológico en los últimos años. Cada día nos encontramos con nuevos avances y mejoras en este campo, y Suno AI es uno de los ejemplos más prometedores de esto. Como experto en IA, me gustaría compartir mi</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>El Rabbit R1: un cambio revolucionario en el mundo de la IA</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-31-el-rabbit-r1-un-cambio-revolucionario-en-el-mundo-de-la-ia-020506.html</link><description>La semana pasada, Huawei lanzó el Rabbit R1, un modelo de línea base de software de inteligencia artificial (IA) que promete revolucionar la forma en que las empresas manejan sus datos y toman decisiones. Al principio, puede parecer que no hay mucho que decir sobre un modelo de línea base de IA. Sin</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>5 Mejores IAs para Editar Video: Una Guía</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-31-5-mejores-ias-para-editar-video-una-guia-082926.html</link><description>La edición de video es un proceso que requiere habilidades y tiempo. Sin embargo, con la ayuda de intelijencias artificiales (IAs), esta tarea se ha vuelto más fácil y rápida. En este artículo, te presentamos las 5 mejores IAs para editar video de manera fácil y efectiva. 1. Luma Luma es una IA que </description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>México se une a la lista de países que suspenden envíos postales a EE UU debido al caos Createado por Trump</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-30-mexico-se-une-a-la-lista-de-paises-que-suspenden-envios-postales-a-ee-uu-debido--082923.html</link><description>En un nuevo jalón en la política comercial de presidente Donald Trump, México se ha unido a la lista de países que han decidido suspender los envíos postales a EE UU debido al caos desatado por la reciente eliminación de la exención &#x27;de minimis&#x27; en envíos de bienes de bajo valor. Fuente original: Le</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>Meta protege a los menores con un entrenamiento sencillo</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-30-meta-protege-a-los-menores-con-un-entrenamiento-sencillo-015316.html</link><description>La seguridad en línea es un tema prioritario en esta era digital. En este sentido, Meta, la empresa detrás de plataformas como Facebook y Instagram, anunció que reforzará la seguridad de sus chatbots para evitar que los menores de edad tengan conversaciones inapropiadas. El anuncio se debe a un repo</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>La revolución del lenguaje: cómo los chatbots de IA están cambiando la forma en que hablamos</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-30-la-revolucion-del-lenguaje-como-los-chatbots-de-ia-estan-cambiando-la-forma-en-q-202505.html</link><description>La revolución del lenguaje: cómo los chatbots de IA están cambiando la forma en que hablamos La popularidad de los chatbots de inteligencia artificial (IA) ha alcanzado niveles nunca vistos antes. Sin embargo, la aventura de estos programas que interactúan con usuarios a través del lenguaje no solo </description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>La revolución de la IA transforma el modelo publicitario</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-30-la-revolucion-de-la-ia-transforma-el-modelo-publicitario-042822.html</link><description>La columna de PROMPTING de esta semana destaca que el futuro de las agencias no consiste en vender tiempo, sino esfuerzo y criterio. Y es que la invasión de la inteligencia artificial (IA) en el mundo publicitario ha desencadenado un cambio radical en la manera en que se cobra y se trabaja. De acuer</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>La apasionante aventura del ajedrez en Duolingo</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-30-la-apasionante-aventura-del-ajedrez-en-duolingo-124726.html</link><description>¿Recuerdas cuando Duolingo te llamaba a aprender nuevas palabras y frases en diferentes idiomas? Pues bien, la aplicación que ya era un referente en el mundo del aprendizaje de idiomas, ha añadido un nuevo nivel de diversión y desafío: el ajedrez. Nuestros periodistas han tenido la oportunidad de pr</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>El lado oscuro de las eSIM: una solución de conectividad cada vez más popular con riesgos para la seguridad</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-30-el-lado-oscuro-de-las-esim-una-solucion-de-conectividad-cada-vez-mas-popular-con-162823.html</link><description>La eSIM (embedded SIM) es una forma de conectividad móvil que se está popularizando rápidamente. Sin equipo de SIM físico, la eSIM permite a los usuarios cambiar de operador y plan de datos sin tener que cambiar su dispositivo. Sin embargo, detrás de esta solución de conectividad tan conveniente pue</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>Un descubrimiento significativo en el estudio de la evolución humana</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-29-un-descubrimiento-significativo-en-el-estudio-de-la-evolucion-humana-163117.html</link><description>La evolución humana ha sido objeto de estudio interminable, y recientemente uno de los misterios más persistentes ha sido resuelto gracias a un nuevo descubrimiento. La creencia general era que nuestros antepasados ​​pasaron de los árboles a vivir en el suelo y se convirtieron en bípedos, pero un es</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>Un Descubrimiento Nadie Esperaba: Apple Maps en México con Realidad Aumentada</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-29-un-descubrimiento-nadie-esperaba-apple-maps-en-mexico-con-realidad-aumentada-083327.html</link><description>En un movimiento sorprendente, Apple ha decidido apostar fuerte por México con la actualización de su famosa aplicación de navegación, Apple Maps. La novedad más destacada es la inclusión de Realidad Aumentada (RA) en sus nuevas características. Con este innovador sistema, los usuarios pueden explor</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>La señal &#x27;Wow!&#x27; pierde su misterio: ¿de dónde vino?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-29-la-senal-wow-pierde-su-misterio-de-donde-vino-020026.html</link><description>En 1977, la radioastrónoma Lucy Rogers detectó una curiosa señal en la banda de radio del Observatorio Nacional de Arecibo en Puerto Rico. La emisión, bautizada como &#x27;Wow!&#x27;, atrajo la atención de la comunidad científica y fue considerada como posible transmitido de una civilización extraterrestre. L</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>El peligro invisible que respiramos diariamente: los microplásticos en el aire</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-29-el-peligro-invisible-que-respiramos-diariamente-los-microplasticos-en-el-aire-043147.html</link><description>¿Sabías que respiras miles de microplásticos cada día sin darte cuenta? Un estudio reciente ha revelado que los niveles de microplásticos en el aire que respiramos son mucho más altos de lo que se había estimado previamente. Según los resultados, un adulto respira hasta 68,000 partículas de microplá</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>El pasado en vanguardia en la búsqueda de visas para el mundo digital</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-29-el-pasado-en-vanguardia-en-la-busqueda-de-visas-para-el-mundo-digital-125157.html</link><description>En un movimiento desafiador y audaz, el primer ministro de Liberland, una criptonación gestionada por solo 12 personas, ha echado el ancla en busca de la aprobación de Donald Trump y la comunidad diplomática internacional. Bajo la órbita de Justin Sun, un criptomillonario chino con una dilatada expe</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>El arsenal de tecnología de vanguardia que China presentará ante el mundo en su desfile militar</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-29-el-arsenal-de-tecnologia-de-vanguardia-que-china-presentara-ante-el-mundo-en-su--202620.html</link><description>En solo unos días, China se prepara para mostrar su arsenal de tecnología de punta en un desfile militar en la Plaza de Tiananmén, conmemorando el 80 anversario de la victoria sobre Japón. El evento, programado para el 3 de septiembre, prometeye exhibir innovaciones tecnológicas novedosas y armas es</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>Los chatbots de IA enfrentan un gran desafío en la prevención del suicidio</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-08-28-los-chatbots-de-ia-enfrentan-un-gran-desafio-en-la-prevencion-del-suicidio-125312.html</link><description>En un mundo donde el suicidio es un problema creciente y la privacidad en línea es un tema candente, los chatbots de inteligencia artificial (IA) están revolucionando la forma en que las personas se comunican con los servicios de atención médica y psicológica. Millones de usuarios consultan ya a est</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:53:39 +0000</pubDate></item>
</channel></rss>