<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel>
<title>sIA</title><link>https://sia2news.netlify.app</link><description>Noticias y análisis sobre IA en Latinoamérica.</description>
<item><title>Un descubrimiento sin precedentes: detectan un doble círculo de ondas de radio que envuelve galaxias</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-03-un-descubrimiento-sin-precedentes-detectan-un-doble-circulo-de-ondas-de-radio-qu-015424.html</link><description>En un hallazgo sin precedentes, un equipo de astrónomos y científicos ciudadanos ha detectado un doble círculo de ondas de radio que envuelve galaxias. Este fenómeno, catalogado como el círculo de ondas de radio más distante y luminoso hasta la fecha, tiene un ancho de 2.6 millones de años luz y pod</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>La tormenta mediática en torno a Bad Bunny: De la crítica de la derecha a la celebración del reggaetón</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-03-la-tormenta-mediatica-en-torno-a-bad-bunny-de-la-critica-de-la-derecha-a-la-cele-042836.html</link><description>El mundo del entretenimiento se vio abrumado con la noticia del anuncio de Bad Bunny como protagonista del espectáculo de medio tiempo del Super Bowl LIX. La reacción de la derecha estadounidense no ha demorado en llegar, con críticos que lo han tachado de &#x27;problema de Estado&#x27; y de ser un peligro pa</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>La revolución cripto de OranjeBTC: ¿cómo se convirtió en la empresa líder de bitcoin en América Latina?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-03-la-revolucion-cripto-de-oranjebtc-como-se-convirtio-en-la-empresa-lider-de-bitco-083222.html</link><description>En un giro inesperado, la empresa brasileña OranjeBTC ha emergido como la empresa líder de bitcoin en América Latina, con una reserva de más de 400 millones de dólares en BTC. En un espacio de solo unos meses, la compañía ha logrado posicionarse como la &quot;ballena&quot; corporativa en el ecosistema cripto,</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>Un giro inesperado: el ejército israelí detiene la Flotilla Global Sumud</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-02-un-giro-inesperado-el-ejercito-israeli-detiene-la-flotilla-global-sumud-015437.html</link><description>En un giro inesperado, el ejército israelí ha interceptado la Flotilla Global Sumud, una expedición humanitaria que se dirigía hacia la Franja de Gaza llevando ayuda y suministros para la población civil. Según informes, fuerzas militares israelíes abordaron los seis barcos que componían la flotilla</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>OpenAI y Samsung Juntan Fuerzas para Fortalecer el Ambicioso Proyecto Stargate</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-02-openai-y-samsung-juntan-fuerzas-para-fortalecer-el-ambicioso-proyecto-stargate-083321.html</link><description>En un movimiento que promete revolucionar la industria de la inteligencia artificial, OpenAI y Samsung han firmado un acuerdo para fortalecer el Proyecto Stargate, una iniciativa cuyo objetivo es construir la mayor infraestructura de IA de la historia. Según se informó, este proyecto fue lanzado en </description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>Nueva Modalidad de Extorsión en México: ¿Te Están Siguiendo en Línea?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-02-nueva-modalidad-de-extorsion-en-mexico-te-estan-siguiendo-en-linea-202726.html</link><description>En un giro sorprendente, los atacantes han añadido un nuevo capítulo a la extorsión telefónica en México. Al parecer, han descubierto los secretos de las plataformas de trabajo y ahora aseguran haber revisado tu currículum vitae (CV) para amenazar con hacerlo público a menos que pagues su silencio. </description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>La Flotilla Global Sumud deja un legado de resistencia y conciencia en la sociedad</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-02-la-flotilla-global-sumud-deja-un-legado-de-resistencia-y-conciencia-en-la-socied-163055.html</link><description>La Flotilla Global Sumud fue una iniciativa audaz y esperanzadora que congregó a activistas de todo el mundo para unir sus fuerzas y desafiar el bloqueo israelí a Gaza. Aunque algunos de los barcos que formaban parte de la flotilla ya han llegado a su destino, otros siguen rumbo a Gaza, emblema de l</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>El Secreto de la Luna: Desvelando la Fama de Cuerpo Frio</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-02-el-secreto-de-la-luna-desvelando-la-fama-de-cuerpo-frio-042856.html</link><description>La Luna, una de las atracciones más populares en el cosmos, siempre ha intrigado a los científicos. La exploración espacial ha revelado muchos secretos sobre nuestro vecino en el espacio, pero hay un dato que sorprende incluso a los expertos: el lado oculto de la Luna es hasta 100 °C más frío que el</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>Descubre las maravillas de las lluvias de meteoritos en 2025</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-02-descubre-las-maravillas-de-las-lluvias-de-meteoritos-en-2025-125146.html</link><description>La noche estrellada es un espectáculo natural que nunca deja de sorprendernos. En 2025, podremos disfrutar de algunas de las lluvias de meteoritos más intensas del año, como las Oriónidas y las Perseidas. Las lluvias de meteoritos son pequeños fragmentos de meteoros que entran en la atmósfera de la </description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>TikTok lanza programa de recompensas para creadores en México: ¿cómo funcionará la monetización?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-01-tiktok-lanza-programa-de-recompensas-para-creadores-en-mexico-como-funcionara-la-125522.html</link><description>México se une a la lista de países que ofrecen el programa de recompensas de TikTok, lo que permitirá a los creadores recibir pagos por su contenido de más de un minuto. A partir de este 1 de octubre, usuarios con más de 10,000 seguidores y 100,000 visualizaciones en los últimos 30 días pueden regis</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>Los centros de datos: un problema de justicia racial en la era digital</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-01-los-centros-de-datos-un-problema-de-justicia-racial-en-la-era-digital-163213.html</link><description>En un mundo cada vez más digital, los centros de datos están convirtiéndose en una pieza fundamental en la economía global. Sin embargo, detrás de la facilidad de acceder a la información y las oportunidades que brindan, hay un problema de justicia racial que no puede ser ignorado. Jumko Ogata, auto</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>Un paso importante hacia la paz: El gobierno de Israel y Estados Unidos avalan un plan de paz que deja la gobernanza de Gaza en manos de Trump</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-30-un-paso-importante-hacia-la-paz-el-gobierno-de-israel-y-estados-unidos-avalan-un-125536.html</link><description>Después de décadas de conflicto, los gobiernos de Israel y Estados Unidos han dado un paso importante hacia la paz en Gaza. Un nuevo plan de paz, propuesto por el gobierno de Estados Unidos, ha recibido el beneplácito de Israel, y podría ser encabezado por el ex presidente Donald Trump. El plan de p</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>Probamos los audífonos más populares del mercado. ¿Qué es el verdadero mejor?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-30-probamos-los-audifonos-mas-populares-del-mercado-que-es-el-verdadero-mejor-202744.html</link><description>En un mundo donde la competencia en el mercado de los audífonos es más feroz que nunca, ¿cómo podemos realmente saber qué es lo mejor? Para encontrar la respuesta a esta pregunta, decidimos llevar a cabo una prueba única: eliminar de la ecuación las características, el diseño y el conocimiento previ</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>Las empresas se desangran ante el &#x27;Trabajo de Oficina&#x27; de IA: un estudio al descubierto</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-30-las-empresas-se-desangran-ante-el-trabajo-de-oficina-de-ia-un-estudio-al-descubi-043009.html</link><description>El impacto de la inteligencia artificial (IA) en las empresas se ha convertido en un tema de debate en los últimos tiempos. A pesar de su creciente utilización, un estudio recente realizado por el Stanford Social Media Lab y BetterUp Labs ha revelado que el 95% de las empresas no percibe beneficios </description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>La Nueva Era de Creación: ¡OpenAI lanze una app independiente para Sora 2!</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-30-la-nueva-era-de-creacion-openai-lanze-una-app-independiente-para-sora-2-163159.html</link><description>En un movimiento que está revolucionando la forma en que creamos contenido audiovisual, OpenAI está trabajando en una aplicación móvil independiente para Sora 2, su modelo de generación de video de última generación. Inspirada en la plataforma de compartición de videos más popular de la era digital,</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>Seguridad en línea: Nuevos controles para proteger a los jóvenes en ChatGPT</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-29-seguridad-en-linea-nuevos-controles-para-proteger-a-los-jovenes-en-chatgpt-162605.html</link><description>En un esfuerzo por garantizar la seguridad y el bienestar de los jóvenes en línea, OpenAI, la compañía detrás de ChatGPT, ha implementado una serie de controles avanzados para detectar y prevenir los signos de ideación suicida en usuarios adolescentes. Según Wired, estos controles son parte de un pr</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>Makemake muestra un lado poco conocido: gases metano y un mundo dinámico</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-29-makemake-muestra-un-lado-poco-conocido-gases-metano-y-un-mundo-dinamico-015938.html</link><description>La sorpresa llega desde el más lejano rincón del sistema solar exterior. Makemake, un objeto transneptuniano que comparte el mismo sistema orbital que Plutón, acaba de demostrar que no es un mundo helado muerto. La sonda espacial James Webb ha anunciado que ha detectado la presencia de gas metano en</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>La grasa oculta del cuerpo que acelera el envejecimiento del corazón</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-29-la-grasa-oculta-del-cuerpo-que-acelera-el-envejecimiento-del-corazon-125539.html</link><description>Un estudio reciente publicado en un centro de investigación de primera línea del Reino Unido, nos revela datos interesantes sobre nuestro metabolismo interno. Investigadores británicos han encontrado que existe una fuerte relación entre la distribución de grasa visceral y el envejecimiento cardiovas</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>La conexión entre las tormentas solares y los infartos</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-29-la-conexion-entre-las-tormentas-solares-y-los-infartos-202743.html</link><description>En un descubrimiento que podría revolucionar nuestra comprensión de la salud cardiovascular, un equipo de científicos brasileños ha encontrado una correlación entre los días de mayor actividad solar y la proporción de ingresos por infarto en la Tierra. Según sus hallazgos, esta relación es especialm</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>Enigmático Planeta Errante: ¿Cómo Puede Tener Auroras Sin Una Estrella?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-09-29-enigmatico-planeta-errante-como-puede-tener-auroras-sin-una-estrella-043035.html</link><description>En un descubrimiento sin precedentes, un equipo de astrónomos ha utilizado el telescopio espacial James Webb para estudiar a SIMP-0136, un planeta errante que parece tener auroras gigantes. Lo que resulta aún más inesperado es que estas auroras pueden existir sin una estrella madre que las ilumine. </description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:24 +0000</pubDate></item>
</channel></rss>