<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel>
<title>sIA</title><link>https://sia2news.netlify.app</link><description>Noticias y análisis sobre IA en Latinoamérica.</description>
<item><title>Descubierta la primera foto real de un planeta con dos soles</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-13-descubierta-la-primera-foto-real-de-un-planeta-con-dos-soles-020719.html</link><description>En un logro histórico, un equipo de astrónomos ha obtenido la primera foto real de un planeta que orbita alrededor de un sistema binario de estrellas. El sistema en cuestión es el planeta HD 143811(AB)b, ubicado a aproximadamente 446 años luz de la Tierra. La imagen del planeta, capturada con la ayu</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>La Revolución de los Precios: ¿Por Qué Las Laptops Podrán Ser Más Costosas en 2026?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-12-la-revolucion-de-los-precios-por-que-las-laptops-podran-ser-mas-costosas-en-2026-083930.html</link><description>En un momento en que la incertidumbre económica amenaza con afectar a todas las industrias, hay una noticia que puede sorprender a los fanáticos de la tecnología: los precios de las laptops nunca han estado tan bajos. Sin embargo, expertos prevén que esta tendencia podría cambiar en 2026. Según fuen</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>La ilusión de la epistemia: cómo la inteligencia artificial engaña nuestra confianza</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-12-la-ilusion-de-la-epistemia-como-la-inteligencia-artificial-engana-nuestra-confia-203157.html</link><description>La epistemia se refiere a la confianza en nuestra propia conocimiento y comprensión del mundo. Sin embargo, la ilusión de la epistemia nos hace creer que sabemos cosas que en realidad no sabemos gracias a la IA. Esto ocurre cuando confiamos en respuestas de la IA que simplemente parecen correctas, s</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>La carrera por la excelencia en IA: OpenAI lanza GPT-5.2 para superar a Gemini 3</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-12-la-carrera-por-la-excelencia-en-ia-openai-lanza-gpt-52-para-superar-a-gemini-3-163543.html</link><description>En un intento por recuperar la delantera en el mundo de la inteligencia artificial, la empresa OpenAI ha lanzado su nuevo modelo GPT-5.2. Este lanzamiento se da en un momento en el que la competencia por dominar la IA se está intensificando, con empresas como Google y otros participantes en el ecosi</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>El Salvador Se Convierte en el Laboratorio Global de Inteligencia Artificial: Educación Inclusiva para un Millón de Niños</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-12-el-salvador-se-convierte-en-el-laboratorio-global-de-inteligencia-artificial-edu-021837.html</link><description>En una colaboración sin precedentes, el gobierno de El Salvador, liderado por el presidente Nayib Bukele, y la empresa de tecnologías avanzadas xAI, fundada por el empresario visionario Elon Musk, han lanzado una iniciativa ambiciosa para impulsar la educación en la nación centroamericana. La idea d</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>El concreto romano: una obra maestra de la antigüedad</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-12-el-concreto-romano-una-obra-maestra-de-la-antiguedad-125925.html</link><description>Conocido por sus infrastructuras imposibles, los romanos desarrollaron una técnica de concreto que les permitió construir estructuras que sobrevivieron a la edad. Ahora, después de años de investigación y excavaciones en Pompeya, una de las ciudades que se asfixió bajo la erupción del Vesubio, se co</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>Disney revoluciona la creación de contenido de IA con inversión en OpenAI y licencia de personajes</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-12-disney-revoluciona-la-creacion-de-contenido-de-ia-con-inversion-en-openai-y-lice-043829.html</link><description>En un movimiento que está revolucionando la creación de contenido de inteligencia artificial (IA), Disney ha anunciado una inversión de mil millones de dólares en OpenAI, la empresa líder en el desarrollo de modelos de lenguaje y visión de IA. Además de esta inversión, Disney también ha obtenido lic</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>México Impone Normativas Duras Contra la Venta de Vapeadores y Cigarrillos Electrónicos</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-11-mexico-impone-normativas-duras-contra-la-venta-de-vapeadores-y-cigarrillos-elect-130226.html</link><description>En un intento por controlar la venta de productos relacionados con el consumo de nicotina, el gobierno mexicano ha lanzado una nueva normativa que prohíbe todas las etapas de la cadena de suministro y comercialización de estos productos. De acuerdo con la ley, cualquier persona que se dedique a la v</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>La revolución del fuego: descubrimientos recientes revelan una historia fascinante de la evolución humana</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-11-la-revolucion-del-fuego-descubrimientos-recientes-revelan-una-historia-fascinant-083925.html</link><description>En un hallazgo sin precedentes, un equipo de investigadores ha demostrado que los humanos tenían el control del fuego desde mucho antes de lo que se pensaba. Hasta ahora, se creía que la capacidad de producir fuego había surgido hace cerca de 250,000 años, pero una reciente publicación en una presti</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>La HP ProBook 4 G1q: ¿Una máquina inalámbrica invencible gracias al chip Snapdragon X?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-11-la-hp-probook-4-g1q-una-maquina-inalambrica-invencible-gracias-al-chip-snapdrago-164054.html</link><description>En un mercado donde la conectividad y la movilidad son cada vez más importantes, la HP ProBook 4 G1q se presenta como un verdadero competidor. Este equipo empresarial de clase ejecutiva viene equipado con un chip Snapdragon X, que se enfoca en la optimización y la gestión de inteligencia artificial,</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>El misterioso planeta TOI-561b desentierra sus secretos: océanos de magma y una atmósfera oculta.</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-11-el-misterioso-planeta-toi-561b-desentierra-sus-secretos-oceanos-de-magma-y-una-a-203134.html</link><description>El planeta TOI-561b es una de las enigmas del sistema solar más cercano. Con una órbita de solo 11 horas alrededor de su estrella, este planeta es considerado una supertierra debido a su tamaño considerable. Hasta ahora, los científicos solo sabían que TOI-561b era un mundo volcánico, pero recientem</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>Descubre la Supernova que Desbloquea el Misterio de la Energía Oscura</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-11-descubre-la-supernova-que-desbloquea-el-misterio-de-la-energia-oscura-043957.html</link><description>Fuente original: Leer más</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>Accede a las aplicaciones de Adobe de manera gratuita a través de ChatGPT</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-11-accede-a-las-aplicaciones-de-adobe-de-manera-gratuita-a-traves-de-chatgpt-021856.html</link><description>En una noticia emocionante para los entusiastas de la creatividad y la tecnología, los desarrolladores de ChatGPT han logrado un acuerdo con Adobe para ofrecer acceso gratuitas a algunas de las aplicaciones más populares de la empresa, como Photoshop, Acrobat y Adobe Express. Esto significa que todo</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>Un paso importante en la creación de la IA: OpenAI, Anthropic y Block se unen para estandarizar la creación de agentes de IA</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-10-un-paso-importante-en-la-creacion-de-la-ia-openai-anthropic-y-block-se-unen-para-163659.html</link><description>La tecnología de la Inteligencia Artificial (IA) sigue avanzando a gran velocidad y las posibilidades que ofrece son cada vez más impresionantes. Sin embargo, también plantea nuevos desafíos para asegurar que los avances en esta área se utilicen de manera responsable y segura. En este sentido, OpenA</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>Recorriendo el InnovaFest: Un Paso Hacia la Innovación en México</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-10-recorriendo-el-innovafest-un-paso-hacia-la-innovacion-en-mexico-203406.html</link><description>En México, el ecosistema emprendedor enfrenta desafíos significativos para impulsar la innovación y la productividad. Sin embargo, eventos como el InnovaFest pueden ser un paso en la dirección correcta hacia la creación de una infraestructura sólida para las startups tecnológicas. Recientemente, tuv</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>OpenAI anuncia a la ex-CEO de Slack como nueva directora de ingresos</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-10-openai-anuncia-a-la-ex-ceo-de-slack-como-nueva-directora-de-ingresos-043842.html</link><description>La empresa de inteligencia artificial OpenAI ha generado expectativas con su reciente contratación de la experiencia empresarial de Clara Shih. Con una trayectoria imponente en el mundo tecnológico, Shih es conocida por su destacado papel en la expansión de Microsoft y su posición como directora de </description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>La revolución de la IA: Mineros de Bitcoin cambian la trayectoria para entrar en el mundo de la Inteligencia Artificial</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-10-la-revolucion-de-la-ia-mineros-de-bitcoin-cambian-la-trayectoria-para-entrar-en--083855.html</link><description>En los últimos años, el sector de los mineros de Bitcoin ha estado marcado por la crisis de rentabilidad. A medida que la dificultad para minerar aumenta, los costos de energía y hardware se disparan, haciendo que la mayoría de los mineros enfrenten importantes desafíos financieros. Sin embargo, en </description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>El Capitalismo: Una Sentencia de Muerte para la Humanidad</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-10-el-capitalismo-una-sentencia-de-muerte-para-la-humanidad-021136.html</link><description>El Capitalismo: Un Futuro Sin Humanidad En un giro inquietante, el escritor argentino Michel Nieva nos presenta en Ficciones Gauchopunks, una visión de la ciencia ficción donde el capitalismo se muestra como una fuerza insaciable e imparable. En un mundo donde la tecnología avanza a pasos agigantado</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>La Sombra de la Verdad: El Nuevo G-Shock de Casio y su Colaboración con Evangelion</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-09-la-sombra-de-la-verdad-el-nuevo-g-shock-de-casio-y-su-colaboracion-con-evangelio-130052.html</link><description>En un mundo donde el tiempo es dinero y cada segundo cuenta, Casio, la marca líder en relojes de aventura, ha decido unirse fuerzas con la icónica franquicia japonesa Evangelion para crear algo verdaderamente único. El resultado es el nuevo Casio G-Shock GA-110, un reloj de edición limitada que prom</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>La Revolución del Arte: ¿Cómo la IA Está Transformando la Creación?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-12-09-la-revolucion-del-arte-como-la-ia-esta-transformando-la-creacion-083946.html</link><description>El mundo del arte está experimentando una revolución silenciosa, impulsada por la inteligencia artificial. Ya no es una simple herramienta para la creación, sino un socio creativo que está cambiando la forma en que entendemos y experimiento arte. Este jueves 13 de diciembre, el Abierto Human Hub se </description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:07:24 +0000</pubDate></item>
</channel></rss>