<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel>
<title>sIA</title><link>https://sia2news.netlify.app</link><description>Noticias y análisis sobre IA en Latinoamérica.</description>
<item><title>Un Nuevo Rostro para la Ciudad de Nueva York: Entrevista con Zohran Mamdani</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-21-un-nuevo-rostro-para-la-ciudad-de-nueva-york-entrevista-con-zohran-mamdani-043035.html</link><description>Zohran Mamdani es el candidato proinmigrantes a la alcaldía de Nueva York que está haciendo ruido en las urnas. Con un discurso de inclusión y cambio, se dirige a los votantes de la ciudad con la promesa de construir una más justa y equitativa. En esta entrevista exclusiva con WIRED, Mamdani habla s</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Un Nuevo Jefe: Las Gafas Inteligentes Con IA Desafían la Dominancia del Smartphone</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-21-un-nuevo-jefe-las-gafas-inteligentes-con-ia-desafian-la-dominancia-del-smartphon-125710.html</link><description>Las gafas inteligentes han estado en el horizonte tecnológico durante mucho tiempo, pero parece que ahora están listas para tomar su lugar en el sol de atención pública. Con la integración de la Inteligencia Artificial (IA), estas gafas van más allá de la simple moda y se convierten en una herramien</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mexico Tech Week, el encuentro tecnológico más grande de la Ciudad de México</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-21-mexico-tech-week-el-encuentro-tecnologico-mas-grande-de-la-ciudad-de-mexico-163255.html</link><description>La Ciudad de México se convierte en el epicentro de la innovación tecnológica con la llegada de Mexico Tech Week, un festival que reúne a más de 400 eventos y a destacadas figuras de la industria. Del 20 al 26 de octubre, empresarios, inversores y expertos en tecnología se reúnen en la capital mexic</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>La integración perfecta: Gemini revoluciona Google Home, pero con un pequeño defecto</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-21-la-integracion-perfecta-gemini-revoluciona-google-home-pero-con-un-pequeno-defec-083700.html</link><description>La tecnología ha avanzado significativamente en los últimos años, y una de las áreas que han visto un crecimiento exponencial es el de los asistentes de IA. Google Home es uno de los ejemplos más destacados de esta tendencia, y después de meses de espera, la empresa ha anunciado que Gemini se ha con</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Desafía el dominio de Google Chrome: ChatGPT Atlas, el innovador navegador con IA</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-21-desafia-el-dominio-de-google-chrome-chatgpt-atlas-el-innovador-navegador-con-ia-202958.html</link><description>En un mundo cada vez más dominado por navegadores como Google Chrome, OpenAI ha anunciado el lanzamiento de ChatGPT Atlas, un nuevo navegador que busca desafiar al líder de la corteza. A diferencia de su predecesor ChatGPT, este navegador incluye una característica llamada &quot;modo agente&quot; que permite </description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Adobe Revoluciona la Creación de Modelos de Inteligencia Artificial Empresarial con AI Foundry</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-21-adobe-revoluciona-la-creacion-de-modelos-de-inteligencia-artificial-empresarial--020106.html</link><description>En un movimiento audaz y disruptivo, Adobe, la empresa líder en tecnologías de diseño digital, ha presentado AI Foundry, una plataforma revolucionaria que permite a las empresas crear sus propios modelos de Inteligencia Artificial (IA) a medida. Este lanzamiento marca un hito importante en el mundo </description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Wikipedia: la enciclopedia libre en crisis debido a la era de la inteligencia artificial</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-20-wikipedia-la-enciclopedia-libre-en-crisis-debido-a-la-era-de-la-inteligencia-art-043141.html</link><description>Wikipedia, conocida como la enciclopedia libre más grande del mundo, ha estado experimentando dificultades para adaptarse a la era de la inteligencia artificial (IA). La noticia no podría ser más alarmante: el portal ha sufrido una caída del 8% en visitas de usuarios humanos en comparación con el añ</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Un Nuevo Esfuerzo contra el Cáncer: Desarrollan Inyección para Reducir Tumores en la Cabeza y el Cuello</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-20-un-nuevo-esfuerzo-contra-el-cancer-desarrollan-inyeccion-para-reducir-tumores-en-203014.html</link><description>Los científicos han dado un paso crucial en la búsqueda de soluciones efectivas para el cáncer. Hasta ahora, se habían centrado principalmente en tratamientos que implican la eliminación quirúrgica de las células cancerígenas y una variedad de terapias que involucran la radiación en combinación con </description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>La revolución de la mini PC: Geekom IT13, un sobresaliente dispositivo portátil</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-20-la-revolucion-de-la-mini-pc-geekom-it13-un-sobresaliente-dispositivo-portatil-163251.html</link><description>En un mundo donde la tecnología avanza a velocidad veloz, es cada vez más común ver dispositivos electrónicos compactos que no solo ofrecen rendimiento similar al de máquinas más grandes, sino que también presentan una visión innovadora. La mini PC Geekom IT13, última de la producción del fabricante</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>La Marcha &#x27;No Kings&#x27;: Un Grito de Hartazgo Contra el Autoritarismo de Trump</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-20-la-marcha-no-kings-un-grito-de-hartazgo-contra-el-autoritarismo-de-trump-125534.html</link><description>Un grito de hartazgo contra el autoritarismo En un ambiente de protesta masiva, aproximadamente 7 millones de personas se unieron en las calles de Estados Unidos en una marcha llamada &#x27;No Kings&#x27;, enfocada en el creciente autoritarismo del entonces presidente de EE.UU., Donald Trump. Las marchas se c</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>El semen de hombres mayores arrastra un mayor cargo genético</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-20-el-semen-de-hombres-mayores-arrastra-un-mayor-cargo-genetico-020759.html</link><description>Un estudio Fuente original: Leer más</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>5 Herramientas de IA para Editar Video con Fácilidad</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-20-5-herramientas-de-ia-para-editar-video-con-facilidad-083457.html</link><description>5 Herramientas de IA para Editar Video con Fácilidad editar video ha sido un proceso que siempre ha requerido habilidad y conocimiento en software de edición de video. Sin embargo, con el avance de la tecnología y la Inteligencia Artificial (IA), existen herramientas que permiten a los usuarios no t</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Una Reseña A Fondo de Notion AI: Una Colaboración entre Notion y Meta para Mejorar la Productividad</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-19-una-resena-a-fondo-de-notion-ai-una-colaboracion-entre-notion-y-meta-para-mejora-124843.html</link><description>Una Reseña A Fondo de Notion AI: La Colaboración Perfecta entre Notion y Meta Notion AI es un reciente desarrollo de la poderosa empresa de software Notion en colaboración con la gigante de la tecnología Meta. Esta herramienta inteligente de productividad se ha diseñado para mejorar la forma en que </description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Una reseña a fondo de Notion AI: ¿Es la herramienta de IA perfecta para ti?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-19-una-resena-a-fondo-de-notion-ai-es-la-herramienta-de-ia-perfecta-para-ti-082922.html</link><description>Una reseña a fondo de Notion AI Notion AI es una herramienta de inteligencia artificial que se integra con la popular plataforma de gestión de contenido Notion . En este artículo, exploraremos en profundidad las características y funcionalidades de Notion AI, y descubriremos si es la herramienta de </description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Google y el Peligro de una Web Dominada por la Inteligencia Artificial</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-19-google-y-el-peligro-de-una-web-dominada-por-la-inteligencia-artificial-162927.html</link><description>En un futuro no muy lejano, es posible que la forma en que navegamos por la web cambie drásticamente gracias a la tecnología de inteligencia artificial (IA). Los motores de búsqueda como Google están utilizando cada vez más algoritmos de IA para optimizar sus resultados y mejorar la experiencia del </description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>El &quot;Modo Mad Max&quot; de Tesla causa polémica en la conducción autónoma</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-19-el-modo-mad-max-de-tesla-causa-polemica-en-la-conduccion-autonoma-043012.html</link><description>La marca de vehículos eléctricos Tesla ha vuelto a activar la opción de conducción denominada &#x27;Modo Mad Max&#x27; o &#x27;Agresivo&#x27;, que permite a los conductores experimentar una forma más intuitiva de dirigir un vehículo autónomo. Sin embargo, esta característica ha causado polémica en varias ciudades debid</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Xbox Se Apunta Fuerte, Pero con un Precio Elevado</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-18-xbox-se-apunta-fuerte-pero-con-un-precio-elevado-202545.html</link><description>En el mercado de los portátiles potentes y portátiles, la competencia es feroz. Sin embargo, la marca ROG de ASUS ha logrado destacarse con sus últimos productos, pero con un precio demasiado alto para el bolsillo de muchos. El ROG Xbox Ally y el ROG Xbox Ally X son dos dispositivos que prometen ser</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>La conversación con una IA: ¿cómo distinguir al humoso de la máquina?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-18-la-conversacion-con-una-ia-como-distinguir-al-humoso-de-la-maquina-083102.html</link><description>En una época en la que la inteligencia artificial (IA) parece invadir todos los aspectos de nuestra vida, es cada vez más común encontrar chatbots detrás de cualquier conversación. Pero, ¿cómo saber si estamos hablando con una IA o con un ser humano? A continuación, te presentamos algunos detalles q</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>La adicción a alimentos ultraprocesados supera a la del alcohol y el tabaco en adultos</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-18-la-adiccion-a-alimentos-ultraprocesados-supera-a-la-del-alcohol-y-el-tabaco-en-a-124856.html</link><description>La adicción a alimentos ultraprocesados ha superado a la del alcohol y el tabaco en adultos, según un reciente estudio estadounidense. Esta sorprendente conclusión sugiere que las personas de entre 50 y 60 años son las más afectadas por esta adicción, lo que podría estar relacionado con la exposició</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Coca-Cola compromete con México: Reducción de calorías en bebidas para prevenir enfermedades</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-10-18-coca-cola-compromete-con-mexico-reduccion-de-calorias-en-bebidas-para-prevenir-e-042825.html</link><description>La empresa se unió a la Secretaría de Salud mexicana para combatir la diabetes y las enfermedades cardiovasculares, principales causas de muerte en el país. Con el objetivo de impulsar la salud y el bienestar de la población mexicana, Coca-Cola ha comprometido reducir el contenido calórico de sus pr</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:30:01 +0000</pubDate></item>
</channel></rss>