<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel>
<title>sIA</title><link>https://sia2news.netlify.app</link><description>Noticias y análisis sobre IA en Latinoamérica.</description>
<item><title>Los microbots revolucionarios de gelatina que cambiarán la medicina</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-15-los-microbots-revolucionarios-de-gelatina-que-cambiaran-la-medicina-125006.html</link><description>Los científicos han dado un paso importante hacia la medicina del futuro con la creación de microbots de gelatina que pueden navegar por la sangre para suministrar medicinas exactamente adonde se necesitan. El equipo de investigadores, liderado por la Dra. Sarah Bergbreiter de Cornell University, ha</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>La IA Maliciosa: Ciberataques Autónomos Amenazan la Seguridad Global</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-15-la-ia-maliciosa-ciberataques-autonomos-amenazan-la-seguridad-global-083117.html</link><description>En un giro sorprendente, la inteligencia artificial (IA) ha pasado de ser una herramienta valiosa para los humanos a convertirse en una amenaza potencial a la seguridad global. Un grupo malicioso ha logrado utilizar las herramientas de IA de la empresa Anthropic para realizar ataques cibernéticos a </description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>La Guerra Híbrida: Técnicas Bélicas Innovadoras en el Campo de Batalla de Ucrania</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-15-la-guerra-hibrida-tecnicas-belicas-innovadoras-en-el-campo-de-batalla-de-ucrania-202621.html</link><description>La guerra en Ucrania ha evolucionado significativamente en los últimos meses, con ambos bandos empeñados en emplear tácticas bélicas innovadoras que desafían traditionalismos militares. Una de las más notorias es la utilización de la niebla como cubierta de invisibilidad en batallas clave como la de</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>La Creación de Ciudades-Estado Tecnológicas: ¿Un Nuevo Feudalismo en Silicon Valley?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-15-la-creacion-de-ciudades-estado-tecnologicas-un-nuevo-feudalismo-en-silicon-valle-043003.html</link><description>En un mundo donde la tecnología parece avanzar a un ritmo frenético, la élite de Silicon Valley está pensando mucho más allá de los límites de la innovación. Desde las playas de Montenegro hasta el norte de California, los señores del tech están planeando construir sus propias ciudades-Estado, donde</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>El Primer Parque Temático Pokémon Está a la Vista: Un Mundo Mágico en Tokio</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-15-el-primer-parque-tematico-pokemon-esta-a-la-vista-un-mundo-magico-en-tokio-162926.html</link><description>El Primer Parque Temático Pokémon Está a la Vista La inauguración del parque está programada para el 5 de febrero de 2026 en Tokio, y ya hay suficientes detalles disponibles para dejarnos sin aliento. Aquí están algunos de los elementos que tenemos para contarte: Una Ciudad Mágica El parque temático</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>Descubren una Red de Cuevas en Marte que Puede Contener Rastros de Vida Antigua</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-15-descubren-una-red-de-cuevas-en-marte-que-puede-contener-rastros-de-vida-antigua-020127.html</link><description>La red de cuevas recientemente descubierta sobre Marte ha despertado gran interés en la comunidad científica. Después de años de observaciones, los científicos han comprendido que estos extraños agujeros en la superficie del planeta son en realidad una red de cuevas subterráneas. Según los investiga</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>La función Windows Recall: una herramienta útil pero peligrosa para tu privacidad</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-14-la-funcion-windows-recall-una-herramienta-util-pero-peligrosa-para-tu-privacidad-163459.html</link><description>Windows 11 ha sido el foco de atención en el mundo tecnológico desde su lanzamiento. Una de las funciones más innovadoras y controvertidas es la llamada Windows Recall , una herramienta de inteligencia artificial que permite a Microsoft recopilar información sobre todo lo que ocurre en tu PC. Según </description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>Epstein, un intercedor en el secreto: Revelan nuevas conexiones entre Trump, Gates y el finado empresario</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-14-epstein-un-intercedor-en-el-secreto-revelan-nuevas-conexiones-entre-trump-gates--043113.html</link><description>El nombre de Jeffrey Epstein ha estado ligado a algunas de las figuras más influyentes de la política y la finanza. A partir de mensajes filtrados, se descubrió que Epstein se consideraba clave en el intercambio de información entre Donald Trump y Bill Gates, dos de los hombres más poderosos de la T</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>El vacío normativo que deja a millones en riesgo digital en México</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-14-el-vacio-normativo-que-deja-a-millones-en-riesgo-digital-en-mexico-083502.html</link><description>El mercado legal de los casinos y apuestas en línea en México ha experimentado un crecimiento impresionante en los últimos años, pasando de 600 millones de dólares en 2019 a 2,700 millones el año pasado. No obstante, esta expansión ha sido acompañada de un vacío normativo que deja a millones de pers</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>El Nothing Phone (3a) Lite: un smartphone asequible que pone a prueba el renombre de la marca</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-14-el-nothing-phone-3a-lite-un-smartphone-asequible-que-pone-a-prueba-el-renombre-d-125533.html</link><description>Nothing se ha consolidado como una marca de telefonía que cuenta con una gran cantidad de seguidores en todo el mundo, gracias a sus dispositivos innovadores y de alta calidad. Sin embargo, su nuevo modelo más asequible, el Phone (3a) Lite, está generando algunas dudas sobre si es una buena opción p</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>ChatGPT 5.1: Una Nueva Era de Conversaciones Intelectuales</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-14-chatgpt-51-una-nueva-era-de-conversaciones-intelectuales-020533.html</link><description>En un paso importante hacia la creación de una verdadera inteligencia artificial, ChatGPT 5.1 ya está aquí. Desarrollada por su equipo de inteligencia artificial, esta herramienta promete conversaciones más fluidas y razonamiento adaptativo. Según los expertos, ChatGPT 5.1 está integrada por dos ver</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>Prepárate para comprar un smartphone nuevo: Ofertas esenciales para esta Navidad y Año Nuevo en México.</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-13-preparate-para-comprar-un-smartphone-nuevo-ofertas-esenciales-para-esta-navidad--203016.html</link><description>Fuente original: Leer más</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>La Transformación Digital de Venezuela: Un Ecosistema Tecnológico en Ascenso</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-13-la-transformacion-digital-de-venezuela-un-ecosistema-tecnologico-en-ascenso-043228.html</link><description>Venezuela, un país que durante décadas ha sido azotado por la crisis económica y el autoritarismo político, ha sorprendido al mundo con un auge de emprendimiento tecnológico sin precedentes. Es una paradoja que ha atrapado la atención de expertos y empresas de todo el mundo. Si bien la crisis económ</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>La factura de la IA: impactos ambientales y políticos de la Revolución Inteligente</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-13-la-factura-de-la-ia-impactos-ambientales-y-politicos-de-la-revolucion-inteligent-125759.html</link><description>La revolución de la inteligencia artificial (IA) está dejando huella en todos los aspectos de nuestra vida. Desde la educación hasta la salud, y desde la economía hasta la política, la IA está cambiando la forma en que nos relacionamos con el mundo. Sin embargo, detrás del esplendor de la IA, hay un</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>La computadora cuántica tolerante a fallos de IBM: El chip Nighthawk acelera su desarrollo</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-13-la-computadora-cuantica-tolerante-a-fallos-de-ibm-el-chip-nighthawk-acelera-su-d-083532.html</link><description>La computadora cuántica es un sueño que ha estado en el horizonte de la tecnología durante décadas. Una computadora que pueda procesar la información de manera exponencialmente más rápida que las máquinas actuales, abriendo la puerta a avances revolucionarios en medicina, transporte y comunicaciones</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>El secreto para leer WhatsApp sin el incómodo doble check azul</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-13-el-secreto-para-leer-whatsapp-sin-el-incomodo-doble-check-azul-020713.html</link><description>En 2014, WhatsApp introdujo un sistema de verificación de lectura que revolucionó la forma en que interactuamos con nuestros mensajes. De repente, era posible saber si un mensaje fue enviado, recibido y leído con éxito, gracias al famoso doble check azul. Sin embargo, esta característica no es funci</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>¡Un paso adelante en la lucha contra las adicciones!: Investigadores españoles descubren molécula que limita el deseo de beber alcohol</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-12-un-paso-adelante-en-la-lucha-contra-las-adicciones-investigadores-espanoles-desc-020457.html</link><description>El consumo de alcohol es un problema grave a nivel global, con consecuencias devastadoras para las personas y sus familias. Según datos de la Organización Mundial de la Salud (OMS), el alcohol es responsable de alrededor de 2.6 millones de muertes anuales, lo que supone el 5,3% de todas las muertes </description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>Tormenta geomagnética G4: La NOAA predice un evento severo debido a una llamarada solar reciente</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-12-tormenta-geomagnetica-g4-la-noaa-predice-un-evento-severo-debido-a-una-llamarada-083632.html</link><description>La comunidad astronómica se mantiene en alerta debido a la proximidad de un evento geomagnético de gran magnitud. Recientemente, se registró una erupción solar de la clase X5.1, lo que ha generado una tormenta geomagnética que será una de las más intensas en meses. Según expertos, la erupción solar </description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>Manifestantes en la COP30 de Brasil: El clima y la salud, una lucha compartida</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-12-manifestantes-en-la-cop30-de-brasil-el-clima-y-la-salud-una-lucha-compartida-043218.html</link><description>La cumbre climática COP30, celebrada en Belém, Brasil, se ha convertido en un escenario de protestas y demandas por parte de manifestantes de diferentes áreas, quienes se unen en la lucha contra la crisis climática. Decenas de indígenas y activistas tomaron por asalto la sede de la cumbre, exigiendo</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>La Pelea Desatada: Google Contra Lighthouse, la Red Chinesa que Engaña a Millones</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2025-11-12-la-pelea-desatada-google-contra-lighthouse-la-red-chinesa-que-engana-a-millones-163629.html</link><description>En un intento por proteger a sus usuarios de la amenaza creciente de phishing, Google ha decidido demandar a 25 personas a las que acusa de participar en una red de estafa coordinada llamada Lighthouse. Esta operación, según Google, ha estado enviciando mensajes de texto fraudulentos a una gran cant</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item>
</channel></rss>