<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel>
<title>sIA</title><link>https://sia2news.netlify.app</link><description>Noticias y análisis sobre IA en Latinoamérica.</description>
<item><title>México habilita mapa digital para vacunarse contra el sarampión: ¿dónde puedes acudir?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-13-mexico-habilita-mapa-digital-para-vacunarse-contra-el-sarampion-donde-puedes-acu-131958.html</link><description>México ha implementado un mapa digital que permite a la población conocer los lugares donde puede vacunarse contra el sarampión. De acuerdo con las autoridades de salud del país, cualquier persona puede acudir a vacunarse sin tener que cumplir con los requisitos habituales para acceder a los servici</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>La Revolución Robótica en la Seguridad: Perros Robot en los Estadios Mexicanos</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-13-la-revolucion-robotica-en-la-seguridad-perros-robot-en-los-estadios-mexicanos-031424.html</link><description>La seguridad en los eventos deportivos se está elevando a nuevos niveles con la implementación de tecnología punta. En México, específicamente en el municipio de Guadalupe, Nuevo León, que albergará la Copa Mundial de Fútbol 2026, se presentaron los primeros perros robot de seguridad llamados K9-X. </description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>El número 10: el simbolismo detrás de una cifra universal</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-13-el-numero-10-el-simbolismo-detras-de-una-cifra-universal-085502.html</link><description>En su último libro, la profesora de neuropsicología del desarrollo Luisa Girelli nos invita a sumergirnos en el mundo fascinante del número 10. Esta cifra, a primera vista tan banal, es en realidad el resultado de una serie de procesos biológicos y culturales que la han convertido en un pilar fundam</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>Cuba en el límite: Presiones de Trump y consecuencias duras para la población</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-13-cuba-en-el-limite-presiones-de-trump-y-consecuencias-duras-para-la-poblacion-052456.html</link><description>La isla caribeña de Cuba está luchando por mantener su estabilidad económica y social en medio de las crecientes presiones ejercidas por el gobierno de Estados Unidos. Las sanciones impuestas por Trump han tenido un impacto significativo en la vida cotidiana de los cubanos. Uno de los problemas más </description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>Los Televisores RGB LED: La Evolución de la Visión en Pantalla</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-12-los-televisores-rgb-led-la-evolucion-de-la-vision-en-pantalla-170726.html</link><description>En el mundo de la tecnología, la innovación y la mejora constante en la calidad de los productos son fundamentales para mantenerse actualizados y a la vanguardia. En este sentido, la tecnología de retroiluminación RGB LED está siendo impulsada por varios fabricantes, y ha comenzado a tener un gran i</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>¿Listo para cambiar la relación con tu teléfono? ¡Descubre las 11 ofertas imperdibles del Día del Amor y de la Amistad!</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-12-listo-para-cambiar-la-relacion-con-tu-telefono-descubre-las-11-ofertas-imperdibl-204442.html</link><description>¿Alguna vez has pensado en cambiar tu relación con tu teléfono? ¿O sabes alguien que podría beneficiarse de un nuevo dispositivo? Si la respuesta es sí, ¡este es el momento perfecto! Con el Día del Amor y de la Amistad cerca, febrero es un gran mes para estrenar o regalar un teléfono nuevo.

Las tie</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>La Revolución del Curling: Cómo la Tecnología está Cambiando el Rostro de un Deporte Clásico</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-12-la-revolucion-del-curling-como-la-tecnologia-esta-cambiando-el-rostro-de-un-depo-133832.html</link><description>El curling siempre ha sido un deporte apasionante, donde la habilidad y la estrategia se unen para crear una competencia intensa y emocionante. Sin embargo, en los últimos años, la tecnología ha comenzado a jugar un papel cada vez más importante en este juego clásico. Una de las formas en que la tec</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>La IA revive el pasado: descubren cómo se jugaba un antiguo juego de mesa romano</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-12-la-ia-revive-el-pasado-descubren-como-se-jugaba-un-antiguo-juego-de-mesa-romano-031326.html</link><description>La IA revive el pasado: descubren cómo se jugaba un antiguo juego de mesa romano En un descubrimiento fascinante, los investigadores han utilizado la inteligencia artificial para reconstruir los movimientos estratégicos de los jugadores en Ludus Coriovalli, un antiguo juego de mesa romano que se jug</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>El enfoque de Palantir sobre su vínculo con ICE provoca malestar en el empleado</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-12-el-enfoque-de-palantir-sobre-su-vinculo-con-ice-provoca-malestar-en-el-empleado-085845.html</link><description>En un vídeo compartido por la empresa, Karp trató de abordar las preocupaciones de sus empleados sobre su vínculo con ICE, una agencia federal conocida por sus practicas dudosas en relación con las inmigraciones. Sin embargo, su aclaración no encontró eco entre los trabajadores de la empresa. Karp s</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>Descubrimiento histórico en la galaxia: ¿Un púlsar clave esconde secretos en el centro de la Vía Láctea?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-12-descubrimiento-historico-en-la-galaxia-un-pulsar-clave-esconde-secretos-en-el-ce-053745.html</link><description>En lo más profundo del espacio, un misterio intrigante llama la atención de la comunidad científica. El centro de la galaxia parece esconder un púlsar de extraordinarias propiedades, que podría aportar luz significativa en la comprensión de la curvatura del espacio-tiempo. 

El objeto en cuestión gi</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>Sarampión: Conoce cómo se contagia y dónde vacunarte en México</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-11-sarampion-conoce-como-se-contagia-y-donde-vacunarte-en-mexico-054016.html</link><description>El sarampión es una enfermedad infecciosa muy contagiosa que puede afectar a personas de todas las edades, pero especialmente a los niños. Según las autoridades de salud en México, el último brote de sarampión se documentó en 2020, con un total de 196 infecciones. Aunque puede parecer un número pequ</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>Las dietas veganas para mascotas pueden ser la clave para combatir el cambio climático</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-11-las-dietas-veganas-para-mascotas-pueden-ser-la-clave-para-combatir-el-cambio-cli-204940.html</link><description>Fuente original: Leer más</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>La resistencia comunitaria crece en el valle de los centros de datos de México</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-11-la-resistencia-comunitaria-crece-en-el-valle-de-los-centros-de-datos-de-mexico-134016.html</link><description>En un paisaje cada vez más digitalizado, el valle de los centros de datos de México se ha convertido en una de las preocupaciones medioambientales más urgentes. En los últimos años, la infraestructura necesaria para dar forma a la era de la nube y soportar el crecimiento exponencial de la demanda de</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>El Future del Juego Móvil: REDMAGIC 11 AIR Entrega con Brillanteza</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-11-el-future-del-juego-movil-redmagic-11-air-entrega-con-brillanteza-085952.html</link><description>En un mundo donde la tecnología móvil avanza a pasos agigantados, la marca REDMAGIC presenta un proyecto innovador que no deja indiferente a nadie: el Redmagic 11 Air. Este dispositivo Android está pensado para brindar experiencias de juegos inolvidables, con un enfoque en la democratización del ent</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>El calentamiento global se acelera: Enero de 2026 es el quinto mes más cálido desde registros</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-11-el-calentamiento-global-se-acelera-enero-de-2026-es-el-quinto-mes-mas-calido-des-171231.html</link><description>Los recientes datos aportan nuevas evidencias sobre el impacto del cambio climático en nuestra planeta. Según los registros obtenidos, enero de 2026 es oficialmente el quinto mes más cálido hasta la fecha, superando los niveles esperados. Lo que resulta particularmente preocupante es la aparición de</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>América Latina, un jugador clave en la búsqueda de minerales críticos de la potencia norteamericana</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-11-america-latina-un-jugador-clave-en-la-busqueda-de-minerales-criticos-de-la-poten-031809.html</link><description>En un intento por mitigar la crisis de suministro de minerales críticos que enfrenta Estados Unidos, la administración de Donald Trump ha logrado alcanzar acuerdos con países de distintas partes del mundo. Entre los países latinoamericanos, se destacan Argentina, Ecuador, Paraguay y Perú , a los que</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>Los Mejores Smartphones del Mercado</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-10-los-mejores-smartphones-del-mercado-090556.html</link><description>Los Mejores Smartphones del Mercado En la búsqueda de la perfección tecnológica, la elección de un smartphone adecuado puede ser una tarea complicada. Con la variedad de opciones en el mercado, resulta difícil determinar qué modelo es el mejor adaptado a tus necesidades. A continuación, te presentam</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>Los mejores programas de Disney+ que ya debes haber visto</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-10-los-mejores-programas-de-disney-que-ya-debes-haber-visto-205504.html</link><description>Si estás buscando nuevas series y películas para ver en Disney+, has llegado al lugar correcto. A continuación, te presentamos los mejores programas que ya deberías haber visto en este servicio de streaming. El fin de una era La serie de drama de ciencia ficción de 2022 sigue la historia de un grupo</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>La verdadera ansiedad detrás de las fachadas brillantes del Super Bowl en Silicon Valley</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-10-la-verdadera-ansiedad-detras-de-las-fachadas-brillantes-del-super-bowl-en-silico-134355.html</link><description>El Super Bowl es sinónimo de diversión, camaradería y espectáculos emocionantes. Sin embargo, en el corazón de Silicon Valley, el ambiente de celebración que rodea el evento ocultaba una ansiedad subyacente. Nos reunimos con algunos de los asistentes a los festejos previos al Super Bowl LX para cono</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item><item><title>La Lucha por el Control Nuclear: ¿Es posible sustituir acuerdos con vigilantes de IA?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-10-la-lucha-por-el-control-nuclear-es-posible-sustituir-acuerdos-con-vigilantes-de--054120.html</link><description>En un mundo cada vez más incierto, la posibilidad de una guerra nuclear ha estado en el aire durante mucho tiempo. Recientemente, el último gran tratado sobre armas nucleares entre Estados Unidos y Rusia llegó a su fin, dejando a los expertos sin una alternativa clara para garantizar la seguridad nu</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:20:04 +0000</pubDate></item>
</channel></rss>