<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel>
<title>sIA</title><link>https://sia2news.netlify.app</link><description>Noticias y análisis sobre IA en Latinoamérica.</description>
<item><title>Código Futuro: La conquista del mundo físico y el asalto a nuestra intimidad</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-13-codigo-futuro-la-conquista-del-mundo-fisico-y-el-asalto-a-nuestra-intimidad-084117.html</link><description>En el escenario frenético del CES, la gigante de la tecnología NVIDIA se alza como una líder incontenible en la conquista del mundo físico a través de la Inteligencia Artificial física. Mientras tanto, OpenAI sigue asaltando fronteras, esta vez en la privacidad laboral, dejando a muchos preguntándos</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Midjourney vs. Stable Diffusion: Una Comparativa Detallada</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-12-midjourney-vs-stable-diffusion-una-comparativa-detallada-130431.html</link><description>Midjourney vs. Stable Diffusion: Una Comparativa Detallada En el mundo de la inteligencia artificial, la generación de imágenes y arte ha experimentado un gran avance en los últimos años. Dos de las herramientas más populares en esta área son Midjourney y Stable Diffusion. En este artículo, analizar</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>La revolución de la IA: OpenAI solicita a freelancers que compartan documentos personales para entrenar a su inteligencia artificial</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-12-la-revolucion-de-la-ia-openai-solicita-a-freelancers-que-compartan-documentos-pe-163715.html</link><description>La revolución de la IA: OpenAI solicita a freelancers que compartan documentos personales En una jugada inusitada, la empresa de tecnología OpenAI está pidiendo a freelancers que compartan documentos de sus antiguos empleos para entrenar a su inteligencia artificial. La empresa, conocida por su mode</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>La revolución de la gestión de archivos en dispositivos móviles</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-12-la-revolucion-de-la-gestion-de-archivos-en-dispositivos-moviles-084339.html</link><description>En el mundo de los dispositivos móviles, la gestión de archivos es un aspecto crucial para la productividad y la organización. Sin embargo, muchos usuarios se ven limitados por la falta de conocimientos sobre cómo aprovechar al máximo sus capacidades de almacenamiento. En este artículo, exploraremos</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>La ausencia de actividad tectónica en Europa desploma sus posibilidades de albergar vida</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-12-la-ausencia-de-actividad-tectonica-en-europa-desploma-sus-posibilidades-de-alber-022900.html</link><description>Europa, la luna de Júpiter, podría estar menos cerca de albergar vida que creíamos hasta ahora. Un nuevo estudio sugiere que el fondo marino de Europa, que cuenta con un océano global bajo capas de hielo, es tectónicamente &#x27;silencioso&#x27;, con poca energía química para apoyar la vida. La luna de Júpite</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Google Anuncia Avances en la Compra de Productos con su Asistente Inteligente Gemini</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-12-google-anuncia-avances-en-la-compra-de-productos-con-su-asistente-inteligente-ge-203406.html</link><description>En un esfuerzo por mantener su posición líder en el mundo de la tecnología, Google ha presentado un nuevo protocolo destinado a hacer que la compra de productos desde Gemini sea un proceso más sencillo y cómodo. Abarcando la integración con un sistema de pago en línea, esta actualización promete mej</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Comunicado del Comité del Nobel: María Corina Machado no puede transferir su Premio de la Paz</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-12-comunicado-del-comite-del-nobel-maria-corina-machado-no-puede-transferir-su-prem-045533.html</link><description>En un movimiento inédito, el Comité del Nobel ha hecho público un comunicado para evitar cualquier especulación sobre la transferencia del Premio de la Paz en manos de María Corina Machado, líder de la oposición venezolana que recibió el galardón en el año 2022. El comunicado busca eliminar toda pos</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Un nuevo capítulo en la historia de la Estación Espacial Internacional: la evacuación de astronautas por urgencia médica</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-11-un-nuevo-capitulo-en-la-historia-de-la-estacion-espacial-internacional-la-evacua-203113.html</link><description>La Estación Espacial Internacional (EEI) ha sido un faro de la exploración espacial durante más de dos décadas. Sin embargo, en un giro inesperado, la NASA ha anunciado que adelantará el regreso de la tripulación 11 de la EEI debido a una &#x27;situación médica seria&#x27; en uno de sus astronautas. Según inf</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Mantén la forma en cualquier lugar solo con tu teléfono</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-11-manten-la-forma-en-cualquier-lugar-solo-con-tu-telefono-163421.html</link><description>En la era del smartphone, mantener un estilo de vida saludable es más accesible que nunca. Gracias a las múltiples aplicaciones disponibles, puedes seguir tus estadísticas de fitness sin necesidad de equipamiento especializado o salas de gym. En esta nota, te explicamos cómo registrar tus pasos, con</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Descifrando el Subconsciente de Shinji: Un Diplomado Único sobre Neon Genesis Evangelion</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-11-descifrando-el-subconsciente-de-shinji-un-diplomado-unico-sobre-neon-genesis-eva-045235.html</link><description>En un mundo donde las respuestas parecen ser más una rareza que una norma, una universidad mexicana se adelanta a la ocasión para ofrecer un curso de diplomado que busca descificar el misterioso subconsciente de Shinji de Neon Genesis Evangelion. El proyecto, que combina la teoría psicoanalítica de </description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Revoluciona la industria: ¿Qué es la &quot;IA Física&quot; y cómo cambia la automoción?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-10-revoluciona-la-industria-que-es-la-ia-fisica-y-como-cambia-la-automocion-125541.html</link><description>En el mundo de la tecnología, nada sorprende más que la capacidad del hombre para imaginar y crear soluciones innovadoras. En este caso, la IA Física, una de las últimas tendencias en marketing tecnológico, promete marcar los vehículos de 2026 de manera significativa. Con la IA Física, los fabricant</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>¿Pueden aprender los perros nuevas palabras escuchando nuestras conversaciones?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-10-pueden-aprender-los-perros-nuevas-palabras-escuchando-nuestras-conversaciones-021845.html</link><description>La relación entre humanos y perros ha sido objeto de estudio en diversas áreas, desde la psicología hasta la biología. Sin embargo, un reciente descubrimiento sugiere que los perros pueden aprender palabras de manera similar a los niños, pero antes de que puedan hablar. Un estudio publicado en una r</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>El universo marciano: por qué el tiempo transcurre más rápido en Marte</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-10-el-universo-marciano-por-que-el-tiempo-transcurre-mas-rapido-en-marte-043926.html</link><description>El planeta rojo ha sido objeto de estudio y fascinación para los científicos desde hace varias décadas. Uno de los misterios más intrigantes del universo marciano es la forma en que transcurre el tiempo en Marte. Un nuevo estudio reciente da respuesta a esta pregunta, descubriendo que un reloj en Ma</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>El lenguaje sintiente: Descubren &quot;psicopatología sintética multimórbida&quot; en modelos de IA como Gemini y ChatGPT</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-10-el-lenguaje-sintiente-descubren-psicopatologia-sintetica-multimorbida-en-modelos-083553.html</link><description>Fuente original: Leer más</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>El primer hígado en chip de América Latina: un logro de la UNAM</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-09-el-primer-higado-en-chip-de-america-latina-un-logro-de-la-unam-022307.html</link><description>México D.F., [Fecha]. El equipo de investigación liderado por la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM) ha alcanzado un hito importante en la medicina y la biotecnología con el desarrollo del primer hígado en chip de América Latina.

Según los investigadores, el hígado en chip es una estruct</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>EE.UU. falla en el rescate de la democracia en Venezuela: ¿una oportunidad perdida?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-09-eeuu-falla-en-el-rescate-de-la-democracia-en-venezuela-una-oportunidad-perdida-130208.html</link><description>La crisis política en Venezuela se ha extendido durante décadas, con el régimen de Nicolás Maduro en el poder desde 2013. A pesar de las sanciones de Estados Unidos y la oposición de varios países de la región, Maduro ha logrado mantenerse en el gobierno gracias a la ayuda financiera de países como </description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Dos bebés gorilas de montaña gemelos nacen en el Congo y causan sensación entre la comunidad científica</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-09-dos-bebes-gorilas-de-montana-gemelos-nacen-en-el-congo-y-causan-sensacion-entre--163836.html</link><description>Dos bebés gorilas de montaña gemelos nacen en el Congo Una de las últimas noticias de la comunidad científica en el Parque Nacional de Virunga, en el Congo, ha sido la nacimiento de dos bebés gorilas de montaña, un acontecimiento extremadamente raro en sus poblaciones. Según informes, los dos bebés </description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Donald Trump Amenaza con Ataques contra los Cárteles:</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-09-donald-trump-amenaza-con-ataques-contra-los-carteles-044731.html</link><description>En un giro inesperado, el excandidato presidencial y titular del Partido Republicano (R) durante su mandato, Donald Trump, ha declarado públicamente que pronto pondrá en acción un plan para atacar a los cárteles que según sus palabras «dominan y controlan&quot; a México. No se trata de una simple amenaza</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Descubre la Verdadera Experiencia de una de las Mejores Cámaras de Android: El Vivo X300 Pro en Acción</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-09-descubre-la-verdadera-experiencia-de-una-de-las-mejores-camaras-de-android-el-vi-084055.html</link><description>La llegada del Vivo X300 Pro al mercado mexicano había generado mucha expectativa entre los aficionados a la fotografía móvil. Con su precio de gama alta, la pregunta era si estaba a la altura de sus predecesores. Después de un período de prueba extenso, es hora de compartir nuestra experiencia con </description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Samsung apuesta en el CES 2026 por convertir a la IA en una compañera para cada aspecto de tu vida</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-01-08-samsung-apuesta-en-el-ces-2026-por-convertir-a-la-ia-en-una-companera-para-cada--164022.html</link><description>El mundo de la tecnología se encuentra en constante evolución, y en el CES 2026, una de las destacadas firmas de alta tecnología, Samsung, ha presentado su visión más ambiciosa: convertir a la Inteligencia Artificial (IA) en una compañera inmisguizable para cada aspecto de tu vida. Se trata de una v</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:23 +0000</pubDate></item>
</channel></rss>