<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel>
<title>sIA</title><link>https://sia2news.netlify.app</link><description>Noticias y análisis sobre IA en Latinoamérica.</description>
<item><title>La nueva aplicación que detecta a los &quot;espías&quot; con gafas inteligentes</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-03-01-la-nueva-aplicacion-que-detecta-a-los-espias-con-gafas-inteligentes-130602.html</link><description>En un mundo cada vez más tecnológico, las posibilidades de que nos sorprendamos con algo parecido a un dispositivo de espionaje están aumentando. Una aplicación llamada Nearby Glasses está diseñada para detectar a los potenciales &quot;espías&quot; que nos rodean. Nearby Glasses utiliza el Bluetooth para dete</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>EE UU y Israel lanzan un ataque conjunto contra Irán: ¿Qué significa para la región?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-03-01-ee-uu-y-israel-lanzan-un-ataque-conjunto-contra-iran-que-significa-para-la-regio-031823.html</link><description>En un giro sorprendente en la política internacional, el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha confirmado que su país ha emprendido una &quot;importante operación de combate&quot; contra Irán, en colaboración conIsrael. Esta declaración ha generado una mayor tensión en la región y ha generado preocup</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>Descubre el milagro de WikiFlix: más de 4,000 películas de dominio público a tu disposición</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-03-01-descubre-el-milagro-de-wikiflix-mas-de-4000-peliculas-de-dominio-publico-a-tu-di-084058.html</link><description>En un mundo donde el contenido se vende y se protege con uñas y dientes, la comunidad de Wikipedia ha creado una sorpresa para el público en general: WikiFlix , una plataforma que reúne más de 4,000 películas de dominio público para su disfrute gratuito. ¿Qué es WikiFlix? Se trata de un proyecto cív</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>Conecta con personajes históricos: los hologramas con IA de Ailias revolucionan la forma de aprender e interactuar</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-03-01-conecta-con-personajes-historicos-los-hologramas-con-ia-de-ailias-revolucionan-l-052005.html</link><description>Ya es posible experimentar la sensación de conversar con figuras históricas de cuerpo entero, gracias a la innovadora tecnología de hologramas con Inteligencia Artificial (IA) desarrollada por Ailias. Esta plataforma revolucionaria permite a los usuarios conectarse con personajes icónicos del pasado</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>Nintendo Homenajea a los Clásicos de Pokémon con un &#x27;Mini Jukebox&#x27; que Reproduce Música de los Primeros Juegos</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-28-nintendo-homenajea-a-los-clasicos-de-pokemon-con-un-mini-jukebox-que-reproduce-m-130222.html</link><description>Nintendo ha lanzado un juguetito que puede dejar embelesada a cualquier fan de la saga de Pokémon. Inspirado en el icónico Game Boy de principio de los 90, este &#x27;mini jukebox&#x27; no es capaz de reproducir ni una sola secuencia de imágenes de los juegos de la franquicia, pero sí, eso sí, las bandas sono</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>Los osos de agua desvelan el misterio del regolito marciano</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-28-los-osos-de-agua-desvelan-el-misterio-del-regolito-marciano-045910.html</link><description>Los osos de agua han robado los titulares en más de una ocasión por su capacidad para sobrevivir en condiciones extremas, pero ahora han participado en una investigación sin precedentes en busca de respuestas sobre el misterioso suelo marciano. Un equipo de científicos decidió utilizarlos como volun</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>La ruptura con Anthropic: Trump denuncia el egoísmo de la empresa de inteligencia artificial</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-28-la-ruptura-con-anthropic-trump-denuncia-el-egoismo-de-la-empresa-de-inteligencia-083907.html</link><description>En un giro inesperado, el presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, ha ordenado la ruptura con la empresa de inteligencia artificial Anthropic. La decisión tomada por el mandatario se debe a que la empresa se negó a facilitar el uso militar de sus tecnologías, lo que ha sido visto como una ame</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>La ONU crea un Panel de Expertos para evaluar la Inteligencia Artificial</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-28-la-onu-crea-un-panel-de-expertos-para-evaluar-la-inteligencia-artificial-023416.html</link><description>La ONU considera que este panel contribuirá a ampliar el acceso a información especializada y a reducir la distancia entre la investigación académica y la formulación de políticas públicas. Entre los expertos destacados en el panel se encuentra un mexicano, quien se suma a los mejores expertos mundi</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>El Escudo Antimisiles de Emiratos Árabes Unidos: La Última Línea de Defensa Contra el Terror</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-28-el-escudo-antimisiles-de-emiratos-arabes-unidos-la-ultima-linea-de-defensa-contr-203456.html</link><description>En medio de la crisis entre Irán y Occidente, el escudo antimisiles de Emiratos Árabes Unidos se ha convertido en una esperanza para la seguridad de la región. Basado en sistemas de defensa avanzados, este sistema antimisiles ha demostrado su capacidad para detectar y desactivar misiles en vuelo, ev</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>Aplicación de oración hackeada prometió amnistía a iraníes durante ataques de Israel y EE UU</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-28-aplicacion-de-oracion-hackeada-prometio-amnistia-a-iranies-durante-ataques-de-is-163627.html</link><description>La tensión en el Medio Oriente sigue acentuándose con la reciente visita del presidente de Estados Unidos a Israel, y en medio de la escalada bélica, una aplicación de oración se convirtió en una herramienta inesperada para enviar mensajes de rendición a miles de usuarios en Irán. Según informes, mi</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>Un nuevo enfoque para la seguridad de la inteligencia artificial: IronCurtain</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-27-un-nuevo-enfoque-para-la-seguridad-de-la-inteligencia-artificial-ironcurtain-165059.html</link><description>En un mundo cada vez más dominado por la inteligencia artificial (IA), la seguridad y la confiabilidad de estos sistemas son temas cada vez más importantes. Un equipo de desarrolladores está trabajando en un proyecto de código abierto llamado IronCurtain, que busca asegurar y restringir los agentes </description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>El Teléfono para Niños que Es Muy Tonto y Genial al Mismo Tiempo</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-27-el-telefono-para-ninos-que-es-muy-tonto-y-genial-al-mismo-tiempo-203744.html</link><description>En un mundo donde la tecnología avanza a pasos agigantados, hay veces que podemos aprender mucho de los dispositivos más sencillos. El casos es el teléfono infantil llamado &#x27;Tin Can&#x27;, diseñado específicamente para permitir a los niños practicar su habla mediante un dispositivo que se asemeja a un te</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>La reforma electoral de México se dirige a erradicar la manipulación en redes sociales</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-26-la-reforma-electoral-de-mexico-se-dirige-a-erradicar-la-manipulacion-en-redes-so-085909.html</link><description>La reforma electoral en México se convierte en un paso importante para fortalecer la confianza en el proceso democrático. La principal propuesta es otorgar al Instituto Nacional Electoral (INE) los recursos necesarios para llevar a cabo la supervisión exhaustiva del contenido difundido en redes soci</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>La Estrella WOH G64: Un Espeluznante Destello Amarillo que Lleva a la Muerte</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-26-la-estrella-woh-g64-un-espeluznante-destello-amarillo-que-lleva-a-la-muerte-204912.html</link><description>En la infinita extensión del universo, hay fenómenos que llaman la atención para desvelar secretos de los cielos y las leyes naturales. Una de ellas es la estrella hipergigante amarilla WOH G64, ubicada a unos impresionantes 160.000 años luz de distancia. Esta apoteosis estelar ha fascinado a los ci</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>La Basura en Órbita: Un Problema Creciente para la Estación Espacial Internacional</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-26-la-basura-en-orbita-un-problema-creciente-para-la-estacion-espacial-internaciona-132606.html</link><description>La Estación Espacial Internacional (ESI) es un logro tecnológico impresionante que ha permitido avances significativos en la investigación científica y el desarrollo espacial. Sin embargo, hay un problema significativo que amenaza el futuro de esta infraestructura clave: la basura en órbita.

Actual</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>Gemini: El futuro de la automatización móvil ha llegado</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-26-gemini-el-futuro-de-la-automatizacion-movil-ha-llegado-052322.html</link><description>La revolución en la automatización móvil ha llegado con la función de Gemini de Google. Ya no hay necesidad de abrir aplicaciones individualmente para realizar tareas comunes, como pedir un Uber o ordenar comida. Gracias a esta función, puedes hacerlo todo desde tu celular. La función de Gemini ha s</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>El Reino de los Smárphones: Samsung Galaxy S26 vs la Competencia</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-26-el-reino-de-los-smarphones-samsung-galaxy-s26-vs-la-competencia-170745.html</link><description>El Reino de los Smárphones: Samsung Galaxy S26 vs la Competencia El mundo de los teléfonos inteligentes nunca ha estado más competitivo. La llegada del Samsung Galaxy S26 ha despertado el interés de los aficionados a la tecnología, pero ¿cómo se compara con la competencia? En este artículo, profundi</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>Ciberataque en México: ¿Cuál es la consecuencia del hacker &#x27;Claude&#x27; y su inteligente GPT-4.1?</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-26-ciberataque-en-mexico-cual-es-la-consecuencia-del-hacker-claude-y-su-inteligente-024727.html</link><description>Ciberataque en México: ¿Cuál es la consecuencia del hacker &#x27;Claude&#x27; y su inteligente GPT-4.1? Un ciberataque de gran magnitud se produjo en México, afectando a organismos gubernamentales y una institución financiera en el país. El Instituto Nacional de Estadística y Geografía (INE), el Servicio de A</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>Un Flagship Compacto que Redime la Ideología de lo Pequeño</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-25-un-flagship-compacto-que-redime-la-ideologia-de-lo-pequeno-171446.html</link><description>La era de las bandoleras grandes parece estar llegando a su fin. Después de años de evolución, las últimas tendencias en el mundo de los smartphone parecen enfocarse en diseños más compactos y ligeros, y el Vivo X300 es el nuevo rey de la corte. Con su cuerpo elegante y ligero, este dispositivo prom</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item><item><title>Sheinbaum Considera Acciones Legales contra Elon Musk por Presuntas Acusaciones de Vínculos con el Narco</title><link>https://sia2news.netlify.app/posts/2026-02-25-sheinbaum-considera-acciones-legales-contra-elon-musk-por-presuntas-acusaciones--052540.html</link><description>En una controversia que involucra a figuras destacadas del mundo político y empresarial, la presidenta de México, Claudia Sheinbaum, está considerando tomar medidas legales en contra del empresario Elon Musk. Esto se debe a una reciente declaración de Musk en la que acusó a Sheinbaum de estar vincul</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:06:10 +0000</pubDate></item>
</channel></rss>